Dimostrare che dati gli insiemi A, B e C; A - (BuC) = (A-B) intersez. (A-C)

Dimostrazione
Dobbiamo dimostrare che:

(1) A - (BuC) è incluso in (A-B) u (A - C)

x appartiene ad A - (BuC) => x appartiene ad A & x NON appartiene né a B, né a C => x appartiene ad A-B e A-C. Allora, per definizione di intersezione, x appartiene anche
a (A-B) intersez. (A-C) e quindi la proposizione (1) è dimostrata


(2) (A-B) u (A-C) è incluso in A - (B u C).

x appartiene ad (A-B) intersez. (A-C) => abbiamo che entrambe le seguenti affermazioni sono vere:
    (i)  x appartiene ad A ma non a B
    (ii) x appartiene ad A ma non a C

(i) & (ii) => per definzione di unione, x appartiene ad A ma non a BuC => per definizione di differenza tra insiemi, abbiamo che x appartiene ad A - (BuC), allora (2) è dimostrata

per definizione di uguaglianza tra insiemi, (1) & (2) => A-(BuC) = (A-B) intersez. (A-C), che è la nostra tesi.
